歷史冷知識：有關連儂牆你需要了解的事

轉貼

「Imagine there's no heaven. It's easy if you try」有時候一些簡單的歌詞配以優美的旋律，就已經足以打動歌迷的心靈，特別是正在身歷其境。在極權統治的時代，自由比一切更加可貴，今天就和大家說說連儂牆的冷知識。

連儂牆位於捷克首都布拉格的小城區(Mala Strana)，該處原本只是一面普通的牆壁，1980年，披頭四成員約翰連儂(John Winston Lennon)被一名瘋狂歌迷在其寓所前槍殺，各地都有不同的悼念活動。在捷克，有一名不知名的藝術家將John Lennon的肖像和歌詞畫到牆中，一方面用以表達對John Lennon的思念，另一方面表達對政府的不滿。

捷克斯洛伐克(捷克前身)在兩次世界大戰期間，是東歐唯一一個擁有民主的國家。在二戰之後，捷克在蘇聯的影響下成為了一個共產主義國家，西方流行歌曲被共產黨禁止，John Lennon不少歌曲都與共產主義存在分歧，成為了不少捷克人的精神支柱，亦成為受政府限制的禁歌，有些音樂家更會因為播放這類歌曲而被判入獄！

John Lennon身亡後，藝術家將肖像和歌詞畫到牆中的舉動，觸動了共產政權的神經，政府嘗試粉飾肖像和歌詞，將藝術家描述為酗酒者﹑精神病患者﹑反社會人士﹑西方資本主義代理人等，亦視做法為「反對國家的顛覆活動」。

那怕一次又一次的清潔，甚至安裝監控攝像頭和安排夜間守衛負責看守，極權政府也無法民眾阻止表達意見，人們對自由的追求還是會在第二天在牆壁顯示出來。

慢慢地，連儂牆成為了捷克人追求言論自由和非暴力抗爭的紀念碑，亦成為全球愛與和平等全球理想的象徵，更有人認為連儂牆對捷克人在1989年反共產黨統治的天鵝絨革命有著重要的影響作用。

2014年，香港在金鐘出現了第一幅連儂牆，政權沒有聽到人民的聲音；五年後，連儂牆再度出現，並在各區散播，也許它們會被破壞，或許會被政權消失，但對自由的追求，早已植根在每一個香港市民中。

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

今次大家真係講得出做得到，拆一貼十

歡迎入嚟討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！